有冇巴打識計股票估值 ？？？

成日聽人講股票要賺錢，
就要「低買高賣」，
仲有巴菲特果句：「別人恐懼我貪婪」

咁我自己書讀唔多，
早排仲係地盤做藍領，搬搬抬抬我就識啫
邊度識計咩估值 。。。

有冇巴打可以教下路

real唔識

真

@it dog

發覺連登開app慢咗好多...

鳩估得啦，唔係點叫估值

唔洗識
你話佢值就值
好似終賠生咁
我出100萬你先有呢個價錢
我唔出你係舊屎

Discounted cash flow 基本上大家都用呢個去估

大部份公司都岩用

換手機啦

如果p/e 巿盈率係5，即係嗰間公司現價要營運5年嘅利潤先回到本，或者叫一個開，tesla p/e過千，即係要1000年時間。

當然呢度好多炒概念高手，快買快賣，就唔洗睇p/e

清點睇含指pe代表美團

回本係base on咩？回咩本？
點解tsla會咁高？股價對pe點解有影響？

基本上都係咁睇
不過成長股earning 有高速增長
所以其實應該話係：
Tesla earning 多十倍，你既投資都仲要100年先回本

散戶用估值買賣股票晒鳩氣啦
俾你睇個財報9up吓DCF model就計到股票合理值
Ibank就唔洗請專家計啦
加上呢十年科技股新經濟股主導，傳統估值方法已經落後加失效，睇下tesla幾倍Pe就知

只睇pe做人既話9成既科技股都可以唔洗買

識 但係無撚用 特別依加

可以參考下ARK對TSLA既Valuation Model，不過冇數/Programming底可能睇唔明

話有得計果班都係騙子

唔洗睇pe 所以班少年股神咪俾人收曬皮

你用現時PE計 即係你當左佢黎緊個公司營利以後都唔會變
同埋你唔會投資一間 新上市冇耐既蝕錢公司